% !TEX root = main.tex

\section{結言}
%モデル検査技術はシステムの自動検証技術の一つであり、網羅的な検証が可能である。
%しかし、モデル検査を利用にあたって、作成すべきモデルが理解しづらいことから、モデル検査技術の理解と習得を大きく妨げている。
本研究では，モデル検査ツール NuSMV の検査用モデルから遷移関係を論理式として抽出し，充足可能性判定により状態遷移構造をグラフ化する手法を開発した．
論理式の充足可能性判定には SMT ソルバを用いた．
提案手法では，着目変数を指定することで，その変数に関する状態遷移のみをグラフとして抽出することが可能である．
適用実験として，小規模なサンプルに対して提案手法を適用し，SMV プログラムから状態遷移構造が正しくグラフ化できることを確認した．

現時点の課題として，大規模なモデルに対しては状態遷移構造も大きくなるため，単純なグラフ化ではモデルの動作を直感的に把握することが困難となる．
今後の取り組みとして，グラフが大規模化した場合でもその動作を理解しやすくなる表記方法を検討する必要がある．
また、本研究で開発したツールは SMV 言語の xor や mod などの多くの構文・演算子には対応できていない．
対応できていない構文・演算子への拡張も今後の課題である．
